[拋磚引玉] 教宗會唔會係罷課關鍵

罷課嘅關鍵係中學

其實如果831遊行完咗加埋大學罷課 政府都唔理你 搞中學罷課就係對抗政府最大嘅籌碼 因為會直接影響到由政府舉辦嘅公開試 而且中學亦都係最易搞到擺課嘅一個行列 除咗因為中學生擁有有知識 有時事觸覺 明白社會上發生緊咩事 更重要係因為有六成嘅中學都係有宗教背景並唔係官校 而宗教界早喺六月亦已經發表聯合聲明話對逃犯條例有所質疑 所以要宗教界一齊擺課唔係話冇可能

中學罷課嘅關鍵係天主教

而在眾多宗教學校之中 天主教和基督教學校佔大多數 佔宗教辦學團體的八到九成 換句話講即係佢哋兩個有最大影響力 但係因為基督教本身冇一個統籌嘅人物所以難以去組織罷課 因而罷課嘅關鍵就落喺天主教手中

天主教一齊罷課嘅關鍵係教宗

如今天主教嘅大佬就係湯漢 條友仔其實本身有啲奶共 好多人話條友宜家又做番大佬其實係因為教宗想佢有助中梵建交 所以宜家首先我哋要做嘅事就係比教宗睇到今日香港做緊啲咩 動搖佢對中國嘅信心 同埋中梵建交嘅睇法 要天主教幫我地呢邊 唔再力推中梵建交

教宗幫手 運動勝算大增

其實宜家香港天主教最大嗰幾粒都有好多黃絲 喺湯漢之上有陳日君 (榮休主教 樞機) 湯漢之下有夏志誠 (輔理主教) 當教宗真係幫手最希望當然係天主教幫手罷課 甚至影響其他宗教一同罷課 而支聯會又搵埋教協一齊罷課 之後再可以將罷課擴大由中學去到小學甚至幼稚園 但係到咗小學 同幼稚園宗教辦學個比例會少咗 小學都係六成 幼稚園有差唔多五成 不過都有教協見住la

宜家各位巴絲睇到呢度可能覺得好似天方夜譚根本冇可能做到咁 但係其實喺1973年嗰陣就住教師薪酬嘅問題天主教同埋教協一齊都試過用罷課逼政府妥協 最後當然係成功la 所以又其實冇話唔得嘅 事在人為啫

push